---
title: Quelloffene unterbrechungsfreie Stromversorgung geplant
date: 2018-03-13T13:18:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- USV
- Quelloffen
slug: quelloffene-unterbrechungsfreie-stromversorgung-geplant
---
Der bekannte Entwickler Eric S. Raymond hat vor kurzem einen [Artikel](http://esr.ibiblio.org/?p=7839) veröffentlicht, in dem er beschreibt, wie beschissen viele sogenannte USV (unterbrechungsfreie Stromversorgungen) sind. Die Reaktionen waren wohl so gut, dass er nun plant eine USV zu entwickeln die auf offene Hard- und Software setzt.

Hierzu sollen jetzt erst einmal die Anforderungen der Nutzer gesammelt werden und aufgrund dieser dann die Hardware zusammengestellt werden. Vorzugsweise aus leicht erhältlichen Teilen. Wenn alles klappt, wie er es sich vorstellt, sollen am Ende Platinen, eine Liste mit den benötigten Teilen, eine Aufbauanleitung sowie ein Handbuch für die Hard- und Software zur Verfügung stehen.

Leute, die sich für das Projekt interessieren und die beispielsweise etwas von Akkutechnologie verstehen, dürfen sich laut Raymond gerne an seinem [Projekt](https://gitlab.com/esr/upside) beteiligen. Aber auch die bekannten Unternehmen die USV herstellen sind herzlich eingeladen an dem Projekt mitzuwirken.